{
  "result": {
    "records": [
      {
"question_id": "1",
    "question": "關於電腦取證描述不正確的是（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "電腦取證是使用先進的技術和工具，按照標準規程全面地檢查電腦系統，以提取和保護有關電腦犯罪的相關證據的活動",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "取證的目的包括：通過證據查找肇事者，通過證據推斷受害都損失程度及收集證據提供法律支援",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "電子證據是電腦系統運行過程中產生的各種資訊記錄存儲的電子化資料及物品，對於電子證據，取證工作主要圍繞兩方面進行，證據的獲取和證據的保護",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "電腦取證的過程可以分為準備、保護、提取、分析和提交5個步驟",
    "correctAnswer": "choice3",
    "hints": null,
    "grammar ": "電腦取證是使用先進的技術和工具，按照標準規程全面地檢查電腦系統，以提取和保護有關電腦犯罪的相關證據的活動。取證的目的包括：通過證據查找肇事者、通過證據推斷犯罪過程、通過證據判斷受害者損失程度及收集證據提供法律支援。電子證據是電腦系統運行過程中產生的各種資訊記錄及存儲的電子化資料及物品。對於電子證據，取證工作主要圍繞兩方面進行：證據的獲取和證據的分析。電腦取證的過程可以分為準備、保護、 提取、分析和提交5個步驟。 "
  },
  {
    "question_id": "2",
    "question": "若一個組織聲稱自己的ISMS符合ISO／IEC 27001成GB／T22080標準要求，其資訊安全控制措施通常需要在符合性方面實施常規控制，符合性常規控制這一領域不包括以下哪項控制目標（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "符合法律要求",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "符合安全性原則和標準以及技術符合性",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "資訊系統審核考慮",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "存取控制的業務要求，用戶訪問管理",
    "correctAnswer": "choice4",
    "hints": null,
    "grammar ": " "
  },
  {
    "question_id": "3",
    "question": "關於資訊安全應急回應管理過程描述不正確的是（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "基於應急回應工作的特點和事件的不規則性，事先制定出事件應急響應方法和過程，有助於一個組織在事件發生時阻止混亂的發生或是在混亂狀態中迅速恢復控制，將損失和負面影響降至最低",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "應急回應方法和過程並不是唯一的",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": " 一種被廣為接受的應急回應方法是將應急回應管理過程分為準備、檢測、遏制、恢復和跟蹤總結6個階段",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "一種被廣為接受的應急回應方法是將應急管理過程分為準備、檢測、遏制、根除、恢復和跟蹤總結6個階段，這6個階段的回應方法一定能確保事件處理的成功",
    "correctAnswer": "choice4",
    "hints": null,
    "grammar ": "D的“這6個階段的回應方法一定能確保事件處理的成功”說的太絕對 "
  },
  {
    "question_id": "4",
    "question": "你是單位主管，由於微軟剛發佈了數個系統漏洞補丁，安全運維人員給出了針對此紕漏修補的四個建設方案，請選擇其中一個最優方案執行（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "由於本次發佈的數個漏洞都屬於高危漏洞，為了避免安全風險，應對單位所有的伺服器和用戶端儘快安裝補丁",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "本次發佈的漏洞目前尚未出現利用工具，因此不會對系統產生實質性危害，所以可先不做處理",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "對於重要的服務，應在測試環境中安裝並確認補丁相容性問題後在正式生產環境中部署",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "對於伺服器等重要設備，立即使用系統更新功能安裝這些補丁，使用者終端電腦由於沒有重要資料，由終端電腦升級",
    "correctAnswer": "choice3",
    "hints": null,
    "grammar ": "打補丁主要步驟 評估補丁（評估補丁是否適用於系統，比如WINDOWS沒有安裝某個功能，那麼用於修補這個功能的補丁就不需要，較為重要），你用360打補丁，你會發現360有很多補丁不建議你安裝 測試補丁（測試補丁是為了確定補丁不會帶來其他副作用，最糟糕的情況就是使用補丁以後系統無法啟動，較為關鍵） 批准補丁（確定補丁安全性後就會批准補丁部署，常與變更管理聯動） 部署補丁（經過測試和批准，管理員就可以部署補丁，部署的方式有人工、自動兩種，很多組織使用 自動化方法部署補丁，例如自動化方法可以是協力廠商產品或有廠商提供的） 驗證補丁（補丁部署以後，管理員定期測試和審計系統，以確保系統補丁任然任然有效，伴隨跟進的過程） "
  },
  {
    "question_id": "5",
    "question": "王工是某單位的系統管理員，他在某次參加單位組織的風險管理工作時，發現當前案例中共有兩個重要資產；資產A1和資產A2；其中資產A1面臨兩個主要威脅：威脅T1和威脅T2；而資產A2面臨一個主要威脅：威脅T3；威脅T1可以利用的資產A1參在的兩個脆弱性：脆弱性V1和脆弱性V2；威脅T2可以利用的資產AI存在的三個脆弱性：脆弱性V3、脆弱性V4和脆弱性V5；可以利用的資產A2存在的兩個脆弱性：脆弱性V6和脆弱性V7。根據上述條件，請問：使用相乘法時，應該為資產A1計算幾個風險值（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "2",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "3",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "5",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "6",
    "correctAnswer": "choice3",
    "hints": null,
    "grammar ": " "
  },
  {
    "question_id": "6",
    "question": "小牛在對某公司的資訊系統進行風險評估後，因考慮到該業務系統中部分涉及金融交易的功能模組風險太高，他建議該公司以放棄這個功能模組的方式來處理風險，請問這種風險處置的方法是（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "降低風險",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "規避風險",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "放棄風險",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "轉移風險",
    "correctAnswer": "choice2",
    "hints": null,
    "grammar ": "風險規避 通常在風險的損失無法接受，又難以通過控制措施減低風險的情況下才使用規避風險這種風險處置方法 變更、延緩或停止某種服務或業務功能 該措施只能在與組織目標、法律法規符合性以及利益相關方的期望不發生衝突時考慮 "
  },
  {
    "question_id": "7",
    "question": "某貿易公司的OA系統由於存在系統漏洞，被攻擊者傳上了木馬病毒並刪除了系統中的資料，由於系統備份是每週六進行一次，事件發生時間為週三，因此導致該公司三個工作日的資料丟失並使得OA系統在隨後兩天內無法訪問，影響到了與公司有業務往來部分公司業務。在事故處理報告中，根據GB/z20986-2007《資訊安全事件分級分類指南》，該事件的準確分類和定級應該是（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "有害程式事件 特別重大事件（I級）",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "資訊破壞事件 重大事件（II級）",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "有害程式事件 較大事件（III級）",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "資訊破壞事件 一般事件（IV級）",
    "correctAnswer": "choice4",
    "hints": null,
    "grammar ": "1000萬一下的損失都是一般事件 "
  },
  {
    "question_id": "8",
    "question": "資訊系統安全保障是在資訊系統的整個生命週期中，通過對資訊系統分析，制定並執行相應的安全保障策略，從技術、管理、工程和人員等方面提出安全保障要求，確保資訊系統的保密性、完整性和可用性，降低安全風險到可接受的程度，從而保障系統實現組織機構的業務，資訊系統保障工作如圖所示。從該圖不難看出，資訊系統是（）。資訊系統安全風險的因素主要有（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "用於採集、處理、存儲、傳輸、分發和部署資訊的整個基礎設施、組織結構、人員和元件的總和：資訊系統自身存在漏洞。",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "用於採集、處理、存儲、傳輸、分發和部署資訊的整個基礎設施、組織結構、人員和元件的總和：資訊系統來自系統外部的威脅和人為操作引入的安全風險",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "用於採集、處理整個基礎設施、組織結構、人員和元件的總和；資訊系統自身存在漏洞、來自系統外部的威脅和人為操作引入的安全風險",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "用於採集、處理、存儲、傳輸、分發和部署資訊的整個基礎設施、組織結構、人員和元件的總和：資訊系統自身存在的漏洞和來自系統外部的威脅",
    "correctAnswer": "choice4",
    "hints": null,
    "grammar ": "常識，風險確實來自資訊系統自身存在的漏洞和來自系統外部的威脅 "
  },
  {
    "question_id": "9",
    "question": "作業系統用於管理電腦資源，控制整個系統運行，是電腦軟體的基礎，作業系統安全是計算、網路及資訊系統安全的基礎，一般作業系統都提供了相應的安全配置介面，小王新買了一台電腦，開機後首先對帶的Windows 作業系統進行配置，他的主要操作有：（1）關閉不必要的服務和埠；（2）在“本地安全性原則”中配置帳號策略、本地策略、公開金鑰策略和IP安全性原則：（3）備份敏感檔，禁止建立空連接，下栽最新補丁：（4）關閉稽核原則，開啟口令策略，開啟口令策略，開啟帳戶策略，這些操作中錯誤的是（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "操作（1），應該關閉不必要的服務和所有埠",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "操作（2），在“本地安全性原則”中不應該配置公開金鑰策略，而應該配置私密金鑰策略",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "操作（3），備份敏感檔會導致這些檔遭到竊取的幾率增加",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "操作（4），應該開啟稽核原則",
    "correctAnswer": "choice4",
    "hints": null,
    "grammar ": "日誌、稽核原則是必須開的 "
  },
  {
    "question_id": "10",
    "question": "CC標準是目前系統安全認證方面最權威的標準，以下哪一項沒有體現CC標準的先進性（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "結構的開放性，即功能和保證要求都可以具體的“保護輪廓”和“安全目標”中進一步細化和擴展",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "表達方式的通用性，即給出通用的表達方式",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "獨決性，它強調將安全的功能和保證分離",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "實用性，將CC的安全性要求具體應用到IT產品的開發、生產、測試和評估過程中",
    "correctAnswer": "choice3",
    "hints": null,
    "grammar ": "ABC選項PPT都有對應內容，D是編的 "
  },
  {
    "question_id": "11",
    "question": "即使最好用的安全產品也存在（）。結果，在任何的系統中敵手最終都能夠找出一個被開發出的漏洞，一種有效的對策是在敵手和安的目標之間配備多種（），每一種機制都應包括（）兩種手段。",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "安全機制：安全缺陷：保護和檢測",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "安全缺陷：安全機制：保護和檢測",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "安全缺陷：保護和檢測：安全機制",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "安全缺陷：安全機制：外邊和內部",
    "correctAnswer": "choice2",
    "hints": null,
    "grammar ": "教材P30，不是完全適合的解釋，但是意會 "
  },
  {
    "question_id": "12",
    "question": "資訊系統安全保障評估概念和關係如圖所示，資訊系統安全保障評估，就是在資訊系統所處運行環境中對資訊系統安全保障的具體工作和活動進行客觀的評估，通過資訊系統安全保障評估所搜集的（），向資訊系統的所有相關方提供資訊系統的（）能夠實現其安全保障策略，能夠將其所面臨的風險降低到其可接受的程度的主觀信心，資訊系統安全保障評估的評估物件是（），資訊系統不僅包含僅討論術的資訊技術系統，還包括同資訊系統所處的運行環境相關的人和管理等領域，資訊系統安全保障是一個動態持續的過程，涉及資訊系統整個（），因此資訊系統安全保障的評估也應該提供一種（）的信心。",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "安全保障工作；客觀證據；資訊系統；生命週期；動態持續",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "客觀證據；安全保障工作；資訊系統；生命週期；動態持續",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "客觀證據；安全保障工作；生命週期；資訊系統；動態持續",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "客觀證據：安全保障工作：動態持續：資訊系統：生命週期",
    "correctAnswer": "choice2",
    "hints": null,
    "grammar ": "課本P32 "
  },
  {
    "question_id": "13",
    "question": "部署互聯網協議安全虛擬私人網路（Internet protocol Security Virtual Private Network,IPsecVPN）時,以下說法正確的是:（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "配置MD5安全演算法可以提供可靠的資料加密",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "配置AES演算法可以提供可靠的資料完整性驗證",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "部署IPsec VPN網路時,需要考慮IP位址的規劃,儘量在分支節點使用可以聚合的IP位址段,來減少IPsec安全關聯（Security Authentication,SA ）資源的消耗",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "報文驗證頭協議（Authentication Header,AH）可以提供資料機密性",
    "correctAnswer": "choice3",
    "hints": null,
    "grammar ": "教材P337 "
  },
  {
    "question_id": "14",
    "question": "不同的資訊安全風險評估方法可能得到不同的風險評估結果，所以組織機構應當根據自的實際情況選擇適當的風險評估方法。下面的描述中錯誤的是（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "定量風險分析試圖從財務數位上對安全風險進行評估，得出可以量化的風險分析結果，以度量風險的可能性和缺失量",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "定量風險分析相比定性風險分析能得到準確的數值，所以在實際工作中應使用定量風",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "定性風險分析過程中，往往需要憑藉分析者的經驗和直接進行，所以分析結果和風險評估團隊的素質、經驗和知識技能密切相關險分析，而不應選擇定性風險分析",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "定性風險分析更具主觀性，而定量風險分析更具客觀性",
    "correctAnswer": "choice2",
    "hints": null,
    "grammar ": " "
  },
  {
    "question_id": "15",
    "question": "我國標準《資訊安全風險管理指南》（GB/Z24364）給出了資訊安全風險管理的內容和過程，可以用下圖來表示。圖中空白處應該填寫（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "風險計算",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "風險評價",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "風險預測",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "風險處理",
    "correctAnswer": "choice4",
    "hints": null,
    "grammar ": "評估章節 "
  },
  {
    "question_id": "16",
    "question": "某電子商務網站在開發設計時，使用了威脅建模方法來分析電子商務網站所面臨的威脅。STRIDE是微軟SDL中提出的威脅建模方法，將威脅分為六類，為每一類威脅提供了標準的消減措施，Spoofing是STRIDE中欺騙類的威脅，以下威脅中哪個可以歸入此類威脅？（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "網站競爭對手可能雇傭攻擊者實施DDos攻擊，降低網站存取速度",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "網站使用http協議進行流覽等操作，未對資料進行加密，可能導致使用者傳輸資訊洩漏，例如購買的商品金額等",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "網站使用http協議進行流覽等操作，無法確認資料與使用者發出的是否一致，可能資料被中途篡改",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "網站使用用戶名、密碼進行登錄驗證，攻擊者可能會利用弱口令或其他方式獲得使用者密碼，以該使用者身份登錄修改使用者訂單等資訊",
    "correctAnswer": "choice4",
    "hints": null,
    "grammar ": "Spoofing (假冒)木馬偽裝成ntdll.dll，釣魚網站偽裝成microsoft.com "
  },
  {
    "question_id": "17",
    "question": "老王是一名企業資訊化負責人，由於員工在流覽網頁時總導致病毒感染系統，為了解決這一問題，要求資訊安全員給出解決措施，資訊安全員給出了四條措施建議，老王根據多年的資訊安全管理經驗，認為其中一條不太適合推廣，你認為是哪條措施（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "採購防病毒的閘道並部署在企業互聯網出口中，實現對所有流覽網頁進行檢測，阻止網頁中的病毒檢測和查殺能力",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "採購並統一部署企業防毒軟體，資訊化管理部門統一進行病毒庫升級，確保每台電腦都具備有效的病毒檢測和查殺能力",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "制定制度禁止使用微軟的IE流覽器上網，統一要求使用Chrome流覽器",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "組織對員工進行一次上網行為安全培訓，提高企業員工在互聯網流覽時的安全意識",
    "correctAnswer": "choice3",
    "hints": null,
    "grammar ": "Chrone流覽器不會比IE更安全，主要看配置和使用習慣 "
  },
  {
    "question_id": "18",
    "question": "以下關於資訊安全工程說法正確的是（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "資訊化建設中系統功能的實現是最重要的",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "資訊化建設可以先實施系統，而後對系統進行安全加固",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "資訊化建設中在規劃階段合理規劃資訊安全，在建設階段要同步實施資訊安全建設",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "資訊化建設沒有必要涉及資訊安全建設",
    "correctAnswer": "choice3",
    "hints": null,
    "grammar ": " "
  },
  {
    "question_id": "19",
    "question": "北京某公司利用SSE-CMM對其自身工程隊伍能力進行自我改善，其理解正確的是（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "系統安全工程能力成熟度模型SSE-CMM定義了6個能力級別，當工程隊伍不能執行一個過程域的基本實踐時，該過程的過程能力是0級",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "達到SSE-CMM最高級以後，工程隊伍執行同一個過程，每次執行的結果品質必須相同",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "系統安全工程能力成熟度模型SSE-CMM定義了3個風險過程：評價威脅，評價脆弱性，評價影響",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "SSE-CMM強調系統安全工程與其他工程學科的區別性和獨立性",
    "correctAnswer": "choice1",
    "hints": null,
    "grammar ": " "
  },
  {
    "question_id": "20",
    "question": "某IT公司針對資訊安全事件已經建立了完善的預案，在年度企業資訊安全總結會上，資訊安全管理員對今年應急預案工作做出了四個總結工作是錯誤，作為企業的CSO,請你指出存在問題的是哪個總結？（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "公司制定的應急演練流程包括應急事件通報、確定應急事件優先順序應急回應啟動實施、應急回應時間後期運維、更新現在應急預案5個階段，流程完善可用",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "公司應急預案包括了基本環境類、業務系統、安全事件類、安全事件類和其他類，基本覆蓋了各類應急事件類型",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "公司應急預案對事件分裂依據GB/Z20986-2007《資訊安全技術資訊安全事件分類分級指南》，分為7個基本類別，預案符合國家相關標準",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "公司成立了資訊安全應急響應組織，該組織由業務和技術人員組織，劃分成應急回應領導小組、實施小組和日常運營小組",
    "correctAnswer": "choice4",
    "hints": null,
    "grammar ": " "


        
             }
    ]
  },
  "status": 0,
  "errMsgs": [],
  "errorInfo": []
}
